\begin{task}{5.67}
  Как изменится определитель порядка $n$, если первый столбец его матрицы переставить на последнее место, а остальные
  столбцы передвинуть влево, сохраняя их расположение?
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      A =
      \begin{bmatrix}
        a_1   & a_2  & a_3  & \ldots  & a_n
      \end{bmatrix}; \\
      &
      A' =
      \begin{bmatrix}
        a_2  & a_3  & \ldots  & a_n  & a_1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Данное преобразование матрицы получается $n-1$ перестановкой столбцов, т.е. $\det A' = (-1)^{n-1} \det A$.
\end{solution}
